# 2. Задача математического программирования

С математической точки зрения задача конечномерной оптимизации заключается в определении наибольшего (или наименьшего) значения функции $`f(x_1, x_2, ... , x_n)`$ на заданном множестве $`\Omega`$ и точки $`x^* \in \Omega`$, в которой достигается это значение функции $`f`$.

Определения:
* Целевая функция: $`f(x_1, x_2, ... , x_n)`$
* Допустимое множество: $`\Omega \in \Reals^{n}`$
* Допустимые решения: $`\forall x=(x_1, x_2, ... , x_n) \in \Omega`$
* Оптимальное решение: $`x^* \in \Omega`$

Постановка задачи математического программирования в общем виде: 
```math
\begin{cases}
   f_0(x_1, x_2, ... , x_n) \to max(min)  \\
   f_i(x_1, x_2, ... , x_n)=0, \space \forall i=1,m
\end{cases}
```

Функция на заданном участке может не достигать наименьшего (наибольшего) значения, если
* она не ограничена снизу (сверху)
* она ограничена снизу, но не достигает точной нижней грани `это как?`

В этих случаях задача не имеет решения.